let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Qu'est-ce qu'un tremblement de terre?",
    answer: "Un mouvement sismique de la terre",
    options: [
      
      "Une tempête de neige",
      "Une éruption volcanique",
      "Une inondation soudaine",
      "Un mouvement sismique de la terre"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qu'est-ce qu'un tsunami?",
    answer: "Une vague géante causée par un séisme sous-marin",
    options: [
      "Une vague géante causée par un séisme sous-marin",
      "Une tempête de vent extrême",
      "Une chute de météorites",
      "Une éruption volcanique explosive"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qu'est-ce qu'un ouragan?",
    answer: "Une tempête tropicale avec des vents violents et de fortes pluies",
    options: [
      "Une tempête tropicale avec des vents violents et de fortes pluies",
      "Un incendie de forêt",
      "Un blizzard",
      "Un glissement de terrain"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qu'est-ce qu'une tornade?",
    answer: "Un tourbillon de vents violents formant une colonne d'air en rotation",
    options: [
      "Un tourbillon de vents violents formant une colonne d'air en rotation",
      "Une éruption volcanique",
      "Une avalanche",
      "Un typhon"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qu'est-ce qu'un glissement de terrain?",
    answer: "Le mouvement descendant de roches, de sol ou de débris sur une pente",
    options: [
      "Le mouvement descendant de roches, de sol ou de débris sur une pente",
      "Une inondation soudaine",
      "Un raz-de-marée",
      "Un séisme"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qu'est-ce qu'une inondation?",
    answer: "Un débordement d'eau causé par des pluies abondantes ou la fonte des neiges",
    options: [
      "Une tempête de sable",
      "Un cyclone",
      "Un débordement d'eau causé par des pluies abondantes ou la fonte des neiges",
      "Un glissement de terrain"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qu'est-ce qu'un cyclone?",
    answer: "Une tempête tropicale avec des vents forts et une pression atmosphérique basse",
    options: [
      "Un ouragan",
      "Une tempête tropicale avec des vents forts et une pression atmosphérique basse",
      "Un typhon",
      "Une tornade"
    ]
  },
];

let questions1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quelle est la principale cause des tremblements de terre ?",
    answer: "Le mouvement des plaques tectoniques",
    options: [
      "Les éruptions volcaniques",
      "Les tornades",
      "Le mouvement des plaques tectoniques",
      "Les fortes précipitations"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Quelle échelle est utilisée pour mesurer la magnitude des tremblements de terre ?",
    answer: "L'échelle de Richter",
    options: [
      "L'échelle de Fahrenheit",
      "L'échelle de Richter",
      "L'échelle de Beaufort",
      "L'échelle de Saffir-Simpson"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quel est le terme désignant une grande vague océanique causée par des tremblements de terre sous-marins ou des éruptions volcaniques ?",
    answer: "Tsunami",
    options: [
      "Tsunami",
      "Typhon",
      "Tornade",
      "Cyclone"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quelle est la catastrophe naturelle caractérisée par le mouvement rapide d'une grande masse de neige, de glace ou de roche sur le flanc d'une montagne ?",
    answer: "Avalanche",
    options: [
      "Inondation",
      "Avalanche",
      "Ouragan",
      "Glissement de terrain"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quelle catastrophe naturelle est mesurée sur l'échelle de Fujita ?",
    answer: "Les tornades",
    options: [
      "Les tornades",
      "Les tremblements de terre",
      "Les inondations",
      "Les éruptions volcaniques"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Quelle est la région du monde la plus sujette aux ouragans ?",
    answer: "L'Atlantique Nord",
    options: [
      "L'Océan Indien",
      "L'Atlantique Nord",
      "L'Océan Pacifique",
      "La Mer Méditerranée"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Quel est le terme désignant un mouvement d'eau rapide et violent, souvent causé par des tempêtes ou des vents violents ?",
    answer: "Torrent",
    options: [
      "Torrent",
      "Ravin",
      "Rivière",
      "Fleuve"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Quel est le phénomène atmosphérique caractérisé par des vents violents et des pluies torrentielles, généralement dans une région côtière ?",
    answer: "Ouragan",
    options: [
      "Typhon",
      "Cyclone",
      "Ouragan",
      "Tempête de neige"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Quelle est la région du monde la plus sujette aux tremblements de terre ?",
    answer: "Le Cercle de feu du Pacifique",
    options: [
      "Le Cercle de feu du Pacifique",
      "Le Moyen-Orient",
      "L'Afrique de l'Est",
      "L'Europe de l'Ouest"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Quelle est la principale cause des éruptions volcaniques ?",
    answer: "L'activité tectonique",
    options: [
      "La pluie acide",
      "L'activité humaine",
      "L'activité tectonique",
      "Le réchauffement climatique"
    ]
  }
];

